挺難民 德國數千人上街反歐盟移民政策

挺難民 德國數千人上街反歐盟移民政策

德國各城市數以千計的人們今天上街示威，抗議歐洲聯盟（EU）的難民政策，並支持在地中海協助營救移民的非政府組織。

地方廣播電台報導，今天約有1萬2000人參與柏林的集會遊行，在慕尼黑（Munich）和萊比錫（Leipzig），也有總部設於德國的生命線（Lifeline）等慈善團體號召的抗議活動。生命線的救援船近期要進入義大利水域，受到阻撓。

這艘生命線的船隻載著超過230名移民，最終被迫在馬爾他靠岸，船隻並於上個月遭扣押。

部分示威人士今天披上救援背心，高舉「人權不是政治主張」、「人權不在地中海上停下」等標語。

內政部長賽賀佛（Horst Seehofer）支持以強硬作風約束移民，他被控為了政治因素「利用在海上人們的痛苦」，抗議人士也對奧地利總理庫爾茨（SebastianKurz）和義大利內政部長薩爾維尼（Matteo Salvini）表達他們的怒火。

遊行主辦單位事前表示：「他們是在藐視人權，這無法接受、令人作嘔。」

左膠令人作嘔。

不如班左腸負責養 去你屋企住 你俾埋個仔/女佢搞呀